川普坐空軍一號拍競選影片批評紐約市長白思豪 被轟公器私用

川普坐空軍一號拍攝競選影片大酸對手，遭不少官員及專家痛批有道德瑕疵，甚至可能違法。（圖擷自推特）

2019-05-19 11:07
〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普日前在推特發布一則影片，內容痛批紐約市長白思豪（Bill de Blasio）表態要參加民主黨2020年總統大選提名，川普在拍攝這段影片時，由於拍攝影片的地點在空軍一號上，專家表示，川普的行為有道德瑕疵，甚至恐違法。

綜合外媒報導，川普16日推特上PO出一段影片，片中他坐在空軍一號的辦公桌上，後頭更掛著總統徽章，川普對著鏡頭抨擊白思豪說道：「若你喜歡高稅收、喜歡犯罪，就把票給他（白思豪）。」

監督團體華府公民道德責任組織（CREW）在推特發文，表示川普應在競選期間將總統及候選人的身分界線畫清，這舉動恐違反了競選財務法的規定；該組織的律師坎特（Virginia Canter）則表示，川普此舉還犯下比違反競選財務法更嚴重的事，用後頭掛著的總統徽章來表達自己的政治立場。

無黨派政府監督團體「共同目標」（Common Cause）的律師萊恩（Paul S. Ryan）也表示，總統在空軍一號上進行競選活動有違歷史常規，行為十分不恰當。

搭飛機嗰陣拍片都唔得痴撚線

左報攻擊侵嘅方法：
將侵嘅大小事跡/決定報出黎，然後「引述」（用引號係因為有可能係作出黎）D所謂專家、白左網民嘅批評言論
咁又一單新聞+左癌又贏

左膠民主 全部都係人身攻擊
同雞蛋裡挑骨頭

obama 未落台之前幫Hillary 助選又點計呀

人身攻擊唔到班人開始發癲

唔講以為用空軍一號炸鳩白思豪

Virginia Canter
@VirginiaRCanter
Chief Ethics Counsel for @CREWcrew. Former White House ethics counsel for Obama and Clinton and former ethics advisor to IMF. Views are my own.

明哂啦

日日都被轟嫁啦
班白左華媒有邊日唔轟呀侵?

道德瑕疵依四個字完全冇力度，甚至好似讚緊人咁

侵嗰陣想用返自己架757
特勤署唔比

「專家」？